#Hebrew

בתוך הארגונים שלהם.

מצד אחד, יש צורך תמיד לעשות יותר עם פחות, מה שהפך לרווח ב-IT כתוצאה מהבנה פשטנית של חוק מור. זה יוצר סביבה הנשלטת על ידי מחסור ושימור, או כלכלה של קנה מידה, המונעת על ידי יעילות. כאשר ה-IT מנוהל כמרכז עלות בתוך ארגון, CIO לכודה בכלכלה הזו, וכתוצאה מכך היא תפתח לקסיקון והבנה משלה.

בניגוד לכך, CTO's נוטים להתקיים בכלכלה המטופחת על ידי חדשנות, ניסויים והצורך להבדיל. יעילות לבדה לא תפריד בין כלכלה זו למתחרותיה, היתרון העסקי נגזר על ידי לקיחת סיכונים ואימוץ שינוי. לעתים קרובות נדרשים ניסויים כושלים רבים בכלכלת הבידול הזו כדי להניב את התוצאה הרצויה, ולכן היעילות, ולא היעילות, היא הנושאת את היום.

הקונפליקט מתעורר כאשר COO או מנכ"ל נבון, ממוקד יתר על המידה לטובת בעלי המניות, מבין ששתי הכלכלות נחוצות. ההכנסה בשורה העליונה מונעת באופן מסורתי מכלכלת הבידול, ואופטימיזציה של עלויות מכלכלת הגודל. היכולת לעבור בצורה חלקה בין שתי הכלכלות הללו, בתגובה ללחץ פנימי או חיצוני, מעלה את השורה התחתונה ומשמחת את בעלי המניות.

דלתא איירליינס, במהלך המגיפה, כשהיא הבינה שבסיס הנוסעים שלה יצטמצם באופן דרמטי, קיבלה החלטה אסטרטגית לפנות יותר לכלכלה של קנה מידה. הם העבירו הרבה מתמיכת הלקוחות וה-IT שלהם למיקור חוץ להודו, פיטרו עובדים והפחיתו את עלויות התפעול. כשהעסקים התאוששו, כמעט בן לילה, המוקדים הטלפוניים ההודיים היו המומים בתחילה; עם זאת, לאחר שהבינו יתרון בשוק, חברת התעופה חזרה במהירות והשקיעה רבות בכלכלת הבידול שלה כדי לכבוש מחדש נתח שוק.
